博爾頓新書爆特朗普...

博爾頓新書爆特朗普要求習近平協助他連任 香港事務本不想沾手 稱六四是15年前的事

美國前國家安全顧問博爾頓（John Bolton）即將出版的新書披露，總統特朗普曾經要求中國國家主席習近平協助他競選連任，又爆出特朗普原先根本不想沾手香港事務，甚至連六四 30 周年都說錯為 15 年。

CNN 報道，博爾頓的新書中寫道去年 6 月於日本大阪舉行的 20 國集團（G20）峰會，特朗普向習近平表示，美國農民是 2020 年總統大選的其中一個關鍵，要求中國增加向美國購買大豆和小麥等農產品，接著又把話題帶回貿易協議，提出餘下的 3500 億美元貿易逆差（特朗普的算法），美國就不會向中國施加關稅，然後再次要求習近平下令增購美國農產品，愈多愈好。博爾頓在書中表示，他原本想逐字逐句寫出特朗普當時的說話，但這將不能通過政府的出版前檢查。

另一次「特習會」同樣是大阪的 G20 峰會，於開幕晚宴，當時除了特朗普和習近平，就只有美中的翻譯人員。博爾頓指，根據美方翻譯人員後來透露，習近平向特朗普解釋為什麼中國要在新疆建立大型集中營，特朗普向習表示，支持中國建集中營，「認為是絕對正確的」 （exactly the right thing to do）。這並非特朗普首次表示支持習近平對新疆的政策，據白宮副國家安全顧問博明（Matthew Pottinger）表示，2017年11月，特朗普訪問中國時亦曾說過類似的話。

博爾頓在書中批評特朗普同習近平的溝通，主要是基於自我政治野心去誇讚奉承對方，而不是以政策主導。

不想沾手香港事務，因為「我們都有人權問題」

對於香港的民主運動，博爾頓指特朗普原先根本不想沾手。據《華爾街日報》獲得博爾頓的新書章節，他提到首次聽到特朗普對香港問題表態是去年 6月12日，當知道香港有大約 150 萬人上街示威，特朗普首個反應是：「這是件大事」，但接著又說「我不想沾手」（ “I don’t want to get involved,”），「我們（美國）都有人權問題」（ “We have human-rights problems too.”）但博爾頓認為，香港事務其實是應對中國的好籌碼。

書中又提到，特朗普於同年的「六四」，拒絕白宮發聲明，更指「這是 15 年前的事」（事實是 30 周年），「誰會關心？我不想把它當一回事，不想做任何事。」

然而，當形勢改變，特朗普的態度也 180 度轉變。博爾頓指，到今年大選迫近，特朗普變得愈來愈反華，長期的貿易談判緊接新型肺炎嚴重打擊選情，特朗普決定把一切都歸咎中國，又指如果中國鎮壓香港的不同政見人士，是會有後果的，「他的行為是否符合他的說話則有待觀察」。

博爾頓指，特朗普沒有政治哲學，沒有宏大的策略或政策，他的一切都是基於他的自我。他目前的中國策略能否持續到11月總統大選都成問題，那些認為特朗普定能連任的人，要認真思考一下。

博爾頓新書 The Room Where it Happened 預期下周正式出版，美國司法部早前入稟法院，阻止新書出版，指內容涉及機密，如果公開會危害國家安全。

原文:

係人都知，但china Joe上仲大獲姐

你話民主黨推契媽西西出黎選就唔同講法。

侵侵唔撐香港

但我都係想佢連任，幫我打殘支那

屈佢通俄屈唔到,
而家就屈佢通強國

生意人

唔信之前信佢通俄已經柒咗

又係度怨婦博出位

Xi is my best friend

「六四是 15 年前的事」

作者愁侵
冇證據出書就當係真?
咁我都出書寫研究林鄭英文咁好都要奶共啦 好冇?

想知如果佢出fake news指控侵侵會唔會比人告

喺美國法律上係可以
但美國好多新聞台日日都報Fake news啦
CNN fake news
Time fake news
ABC News fake news
The New York Times fake news
間間告咪好唔得閒